{
    "question": "jelaskanlah bagaimana cara kamu menyalakan semangat Sumpah Pemuda dengan kondisi belajar dari rumah pada saat ini! \u200b",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p><strong>1. Tidak melupakan bahasa Indonesia</strong></p><p><strong>2. Menghentikan berita hoaks yang memecah belah bangsa.</strong></p><p><strong>3. Buat konten berkualitas di media sosial</strong><strong>.</strong></p><p><strong>4. Dukung karya anak bangsa.</strong></p><p><strong>5. Menghargai perbedaan pendapat.</strong></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Follow dan jadikan Jawaban terbaik</p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "edo-memiliki-9-pensil-swpertiga-jumlah-pensil-edo-adalah-816",
            "question": "Edo memiliki 9 pensil swpertiga jumlah pensil edo adalah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>3 buah</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>caranya = 9\u00d71/3 = 9 : 3/1 = 3 buah</p><p></p><p>semoga membantu yah, jangan lupa kasih 5 bintang</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "keberagaman-merupakan-suatu-kondisi-pada-kehidupan-masyarakat-yg-996",
            "question": "Keberagaman merupakan suatu kondisi pada kehidupan masyarakat yg terdapat banyak perbedaan dalam berbagai bidang keberagaman yg dimiliki bangsa indonesia merupakan",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Keberagaman merupakan suatu kondisi pada kehidupan masyarakat yg terdapat banyak perbedaan dalam berbagai bidang. Keberagaman yang dimiliki bangsa indonesia merupakan <strong>a</strong><strong>n</strong><strong>u</strong><strong>g</strong><strong>e</strong><strong>r</strong><strong>a</strong><strong>h</strong><strong> </strong><strong>d</strong><strong>a</strong><strong>n</strong><strong> </strong><strong>k</strong><strong>e</strong><strong>k</strong><strong>a</strong><strong>y</strong><strong>a</strong><strong>a</strong><strong>n</strong><strong> </strong><strong>n</strong><strong>e</strong><strong>g</strong><strong>a</strong><strong>r</strong><strong>a</strong><strong> </strong><strong>I</strong><strong>n</strong><strong>d</strong><strong>o</strong><strong>n</strong><strong>e</strong><strong>s</strong><strong>i</strong><strong>a</strong>.</p><p>[tex] \\text{}[/tex]</p><h2>Pembahasan :</h2><p>Di Indonesia, sangatlah banyak keberagaman, Indonesia disebut sebagai negara <strong><em>m</em></strong><strong><em>a</em></strong><strong><em>j</em></strong><strong><em>e</em></strong><strong><em>m</em></strong><strong><em>u</em></strong><strong><em>k</em></strong><strong><em>.</em></strong> Keberagaman yang dimiliki Indonesia ini antara lain adalah seperti keberagaman suku, ras, agama, antargolongan, pekerjaan, budaya, kesenian, dan lain lain. Keberagaman ini merupakan anugerah yang diberikan oleh Tuhan kepada negara Indonesia, keberagaman ini jugalah yang membuat bangsa Indonesia kaya.</p><p>[tex] \\text{}[/tex]</p><p><strong><em>A</em></strong><strong><em>l</em></strong><strong><em>a</em></strong><strong><em>s</em></strong><strong><em>a</em></strong><strong><em>n</em></strong><strong><em> </em></strong><strong><em>m</em></strong><strong><em>e</em></strong><strong><em>n</em></strong><strong><em>g</em></strong><strong><em>a</em></strong><strong><em>p</em></strong><strong><em>a</em></strong><strong><em> </em></strong><strong><em>k</em></strong><strong><em>e</em></strong><strong><em>b</em></strong><strong><em>e</em></strong><strong><em>r</em></strong><strong><em>a</em></strong><strong><em>g</em></strong><strong><em>a</em></strong><strong><em>m</em></strong><strong><em>a</em></strong><strong><em>n</em></strong><strong><em> </em></strong><strong><em>m</em></strong><strong><em>e</em></strong><strong><em>r</em></strong><strong><em>u</em></strong><strong><em>p</em></strong><strong><em>a</em></strong><strong><em>k</em></strong><strong><em>a</em></strong><strong><em>n</em></strong><strong><em> </em></strong><strong><em>a</em></strong><strong><em>n</em></strong><strong><em>u</em></strong><strong><em>g</em></strong><strong><em>e</em></strong><strong><em>r</em></strong><strong><em>a</em></strong><strong><em>h</em></strong><strong><em> </em></strong><strong><em>d</em></strong><strong><em>a</em></strong><strong><em>n</em></strong><strong><em> </em></strong><strong><em>s</em></strong><strong><em>u</em></strong><strong><em>a</em></strong><strong><em>t</em></strong><strong><em>u</em></strong><strong><em> </em></strong><strong><em>k</em></strong><strong><em>e</em></strong><strong><em>k</em></strong><strong><em>a</em></strong><strong><em>y</em></strong><strong><em>a</em></strong><strong><em>a</em></strong><strong><em>n</em></strong><strong><em> </em></strong><strong><em>:</em></strong></p><ul><li>Dapat menumbuhkan sikap persatuan dan kesatuan</li><li>Dapat menimbuhkan sikap toleransi</li><li>Dapat menambah wawasan dan ilmu</li><li>Menjadi identitas bagi suatu negara</li><li>Dapat menarik turis dalam negeri maupun luar negeri</li><li>Dan lain lain</li></ul><p>[tex] \\text{}[/tex]</p><p>Setelah mengetahui beberapa manfaat yang diperoleh dengan adanya keberagaman, maka tak heran jika keberagaman merupakan suatu anugerah dan kekayaan bagi bangsa Indonesia. Oleh sebab itu, kita harus mensyukuri karena Tuhan telah memberikan bangsa Indonesia keberagaman.</p><p>[tex] \\text{}[/tex]</p><h2>Pelajari Lebih Lanjut :</h2><ol><li>Macam macam keberagaman agama di negara Indonesia https://brainly.co.id/tugas/14769756</li><li>Macam macam keberagaman ras di negara Indonesia https://brainly.co.id/tugas/9323593</li><li>6 hal yang merupakan keberagaman yang dimiliki negara Indonesia https://brainly.co.id/tugas/199089</li><li>Alasan negara Indonesia merupakan negara yang majemuk https://brainly.co.id/tugas/5505132</li></ol><h3>=================</h3><h2>Detail Jawaban : </h2><p><strong>M</strong><strong>a</strong><strong>p</strong><strong>e</strong><strong>l</strong><strong> </strong><strong>:</strong><strong> </strong>PPKn</p><p><strong>K</strong><strong>e</strong><strong>l</strong><strong>a</strong><strong>s</strong><strong> </strong><strong>:</strong><strong> </strong>7 (SMP)</p><p><strong>B</strong><strong>a</strong><strong>b</strong><strong> </strong><strong>:</strong><strong> </strong>Bab 4 - Pembelajaran Keregaman Suku, Agama, Ras dan Antargolongan dalam Bingkai Bhinneka Tunggal Ika</p><p><strong>K</strong><strong>o</strong><strong>d</strong><strong>e</strong><strong> </strong><strong>K</strong><strong>a</strong><strong>t</strong><strong>e</strong><strong>g</strong><strong>o</strong><strong>r</strong><strong>i</strong><strong>s</strong><strong>a</strong><strong>s</strong><strong>i</strong><strong> </strong><strong>:</strong><strong> </strong>7.9.4</p><p><strong>K</strong><strong>a</strong><strong>t</strong><strong>a</strong><strong> </strong><strong>K</strong><strong>u</strong><strong>n</strong><strong>c</strong><strong>i</strong><strong> </strong><strong>:</strong><strong> </strong>Keberagaman sebagai Anugerah, Keberagaman sebagai Kekayaan Bangsa</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "mempelajari-tarian-daerah-mencerminkan-sikap-yang-sesuai-dengan-n-514",
            "question": "Mempelajari tarian daerah mencerminkan sikap yang sesuai dengan nilai Pancasila ke\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Sila ke-3 (Persatuan Indonesia)</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>nilai luhur pancasila ke tiga yang meningkatkan rasa nasionalisme atau cinta tanah air dengan keberagaman yang dimiliki.</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bagaimana-bentuk-kewajiban-seorang-terhadap-hak-orang-lain-863",
            "question": "Bagaimana bentuk kewajiban seorang terhadap hak orang lain",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p><strong>Menghargai hak orang lain </strong></p><p><strong>Menghargai hak orang lain tidak melarang hak orang lain</strong></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>FOLLOW DAN JADIKAN JAWABAN TERBAIK</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "keragaman-suku-bangsa-di-indonesia-disebebkan-oleh-faktor-534",
            "question": "Keragaman suku bangsa di indonesia disebebkan oleh faktor ...",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Geografis</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>karena  indonesia adalah negara kepulauan,setiap pulau mempunyai ciri khas dan budaya masing2 dari nenek moyangnya,dan disetiap pulau juga mempunyai ciri khas tersendiri bagi daerah mereka</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "keberagaman-sosial-dan-budaya-di-indonesia-merupakan-960",
            "question": "Keberagaman sosial dan budaya di indonesia merupakan",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p></p><p>keragaman sosial adalah segala sesuatu yang berhubungan dengan keanekaragaman atau perbedaan dalam suatu masyarakat atau lingkup tertentu.</p><p></p><p>Alasan mengapa kita harus merasa bangga dengan kebudayaan Indonesia adalah karena BANGSA YANG BESAR dimulai dari MASYARAKATNYA YANG BANGGA akan diri dan pribadi bangsanya. Kebanggan tersebut menjadi sumber kecintaan terhadap negara sehingga rela untuk berkorban demi untuk kesejahteraan negara.</p><p></p><p></p><p></p><p>maaf kalo salah;) </p><h2>semoga membantu:) </h2><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1-indonesia-terdiri-dari-beranekaragam-budaya-daerah-yang-bukan-953",
            "question": "1. indonesia terdiri dari beranekaragam budaya daerah. yang bukan merupakan contoh budaya daerah yang ada di indonesia adalah \u2026. a. bahasa daerah b. rumah adat c. pakaian adat d. bahasa indonesia",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>d. bahasa Indonesia</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>karena bahasa Indonesia bukan termasuk budaya daerah.</p><p></p><p>maaf kalo salah</p><p>semoga membantu</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>d. Bahasa Indonesia</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>karena itu bahasa digunakan untuk berkomunikasi seluruh rakyat Indonesia tidak hanya kelompok perdaerah</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "agar-tercipta-persatuan-dan-kesatuan-kita-harus-mengutamakan-kepe-768",
            "question": "Agar tercipta persatuan dan kesatuan kita harus mengutamakan kepentingana. bersama b. pribadi c. keluarga d. golongan",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>a bersama</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga membantu</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "mengapa-ideologi-pancasila-tidak-dapat-dikatakan-aman-dari-berbag-361",
            "question": "mengapa ideologi Pancasila tidak dapat dikatakan aman dari berbagai mancam ancaman dalam pengimplentasian nilai-nilainya di masyarakat\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>karena di jaga dengan baik .......maaf kalo salah </p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-makna-nilai-nilai-pancasila-dalam-bidang-politik-456",
            "question": "Jelaskan makna nilai-nilai Pancasila dalam bidang politik\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>sebagai dasar segala hukum</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>1.mempersatukan semangat nasionalisme</p><p>2.saling bekerja sama memajukan indonesia melalui politik</p><p>3.menghidupkan nilai demokrasi dlm politik</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}